---
title: 区块链发展层面
---

## 区块链 1.0：货币

数字货币是区块链技术的主要初始应用，比特币之后，以太币、狗狗币、莱特币等山寨币也相继出现。

数字货币这一可编程货币的出现使得互联网传递价值成为了可能。这一阶段，区块链构建起了去中心化的数字支付系统，使随时随地的货币交易、毫无障碍的跨国支付以及低成本运营的中心化体系得以实现。

在区块链 1.0 时代，比特币等数字货币的出现和发展强烈冲击着传统的金融体系。

## 区块链 2.0：合约

当比特币的弊端日渐暴露时，人们的在区块链上的视线超越了数字货币，扩展到了金融交易、公共记录、资信证明、实物资产等领域。

智能合约在金融领域的应用是数字货币能够与传统的银行与金融市场相对接，进而提高了交易效率。智能合约也让使用区块链编码的资产成为了智能资产，在众多其他领域也极大地提高了该领域的自治能力。

在区块链 2.0 阶段，人们利用区块链在互联网上建立智能合约，用算法来代替传统合同。但智能合约这一概念和影响力需要时间对公众进行普及以及新法律法规的保障。

## 区块链 3.0：分布式人工智能和组织

在区块链 3.0 阶段，区块链使得所有人和机器都能够连接到一个全球性的网络中，区块链的基础设施以去中心化的方式来配置全球资源，使区块链成为促进社会经济发展的理想框架。
